\phantomsection \label{subsubsec:R204}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R204}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R204}{R2.04}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Initiation à la téléphonie d'entreprise } % R204 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/14JXFSoI28nWk9MlezG4lTvfraqidQS-GVPyzPrmuxuQ/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S2 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 15h CM/TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{24h}, dont 12h CM/TD et 12h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{29h}, dont 14h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{7}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{3}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{3} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource a pour objectif de donner aux étudiants les compétences
de mise en œuvre d'un système téléphonique d'entreprise. Il permettra
d'aborder les différents types de téléphonie (hors téléphonie mobile)
utilisés de nos jours, que ce soit sur un réseau dédié (téléphonie
analogique, numérique) ou un réseau partagé (ToIP). Une découverte des
services téléphoniques utiles à la communication dans l'entreprise sera
réalisée, ainsi qu'une première approche des réseaux publics existants.\\
En fonction du contexte local, on pourra orienter l'étude vers un réseau
téléphonique mixte (TDM/IP) ou ToIP.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Présentation des principes généraux de la téléphonie.
\item
  Numérisation, utilisation de codecs en téléphonie et transport de la
  voix.
\item
  Scénario d'un appel de base.
\item
  Architectures des réseaux publics et privés (commutation,
  signalisation, services, normes de câblage,
  PoE).
\item
  Installation d'un système téléphonique d'entreprise
  (insertion/raccordement de postes, connexion au
  réseau de l'opérateur).
\item
  Configuration d'un système téléphonique d'entreprise et de ses
  services associés.
\end{itemize}
On veillera à relier chaque contenu à des problématiques de sécurité
informatique. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.03} \textit{Configurer les fonctions de base du réseau local}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.06} \textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.03} \textit{Déployer des supports de transmission}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE204}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.04}} Projet intégratif
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R101}{\textcolor{ressourceC}{R1.01}} Initiation aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{R103}{\textcolor{ressourceC}{R1.03}} Réseaux locaux et équipements actifs
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    \textabbrv{IPBX}, \textabbrv{PABX}, \textabbrv{TDM}/\textabbrv{IP}, Postes et services téléphoniques, Visiophonie, Plan de numérotation, Réseaux téléphoniques publics. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

